\poemtitle{Туда}
\settowidth{\versewidth}{Здесь света нет, не плачут дети.}
\begin{verse}[\versewidth]
  Я убежать хочу порой\\*
  Туда, где ели прячут корни,\\*
  Где, может быть, совсем не помнят\\*
  Трав шёпот, ветра голоса.\\!

  Истоки тьмы находят силу,\\*
  Где падаль песню возносила,\\*
  И где, наверное, красиво\\*
  Порой луч солнечный плясал.\\!

  Всё на другой живет планете,\\*
  Здесь света нет, не плачут дети.\\*
  Я призраку попал в объятья,\\*
  Замёрз и тихо очерствел.\\!

  Но улетим однажды в полночь,\\*
  Так просто будет нас не помнить ---\\*
  Приветствуй холод и покой.\\!

  Отдавшись вновь порыву ветра,\\*
  Взмывает ввысь творенье света\\*
  Срывая тьмы кошмар рукой.\\!

\end{verse}
